教職員：理大懲處四學生過嚴

教職員：理大懲處四學生過嚴

理大兩名學生日前分別被罰即時停學一年及永不取錄。

【本報訊】理大上周五重判四名試圖闖入大學高層辦公室的學生，但未有公佈量刑依據。理大教職員協會會長陳銘賢認為校方懲處過嚴，難以讓教育工作者接受，「就算釋囚見政府工，政府都唔會講明話永不錄用」，促請校方公佈量刑指引。行會成員湯家驊則斥四名學生的行為是「暴民政治」，更指事件與維護言論自由無關。

湯家驊指「暴民政治」

四名涉事學生早前被分別判處社會服務令、即時停學一年及即時開除學籍兼永不取錄。身兼理大校董的理大教職員協會會長陳銘賢對判決感痛心，稱他不認同四名同學的行為，但校方懲處有違教育原則，「同學有錯，我哋身為教育工作者應該幫佢改過，話畀佢知佢錯乜，𠵱家咁做（開除學籍及永不取錄）只會（令雙方）各走極端」。他又指理大是公營機構，促請校方向公眾交代量刑理據。理大校董劉炳章早前指曾多次催促校方嚴懲學生，未來亦會督促校董會報警。陳稱至今未收到劉炳章向校董發公開信建議報警，校方現時的判決不設上訴機制，透明度不足，校方應先讓校外具法律背景人士審視判決是否合適。

行會成員湯家驊昨在社交平台發文指責學生行為與維護言論自由無關，反指他們的行為是「暴民政治」。他又稱議員們不應給予同學錯誤訊息，令他們以為「只要藉『民主』之名以粗言穢語辱罵他人、以暴力惡意禁錮他人，社會也會接受，甚至讚許」。

翻查資料，是次向四名理大學生開刀的學生紀律委員會，由五位教學人員及一位學生代表組成。主席由土木及環境工程學系、結構工程講座教授陳紹禮擔任，其餘校方成員包括應用科技及紡織學院院長黃永德、中文及雙語學系副系主任馮淑儀、電子計算學系教授陳振沖、協理副校長（學術支援）何兆鎏。

理大指學生紀律委員會經非常詳細的調查才作出有關裁決，又指事發當日校方沒要求警方協助，但未有回應將來會否考慮就事件報警。

■記者羅智堅

上一則
上一則
DSE考生升學 僅兩成願北上

下一則
下一則
社總：政府買物業自作孽

屌你老母香港獨立！！！

十一哥真係煩撚到仆街

湯家驊指「暴民政治」

11哥，幾隻學生講幾句粗口就暴民政治，
咁雪廠街單野咁多年你一聲都唔敢聲，係咪即係事實黎先

陳紹禮
黃永德
馮淑儀
陳振沖
何兆鎏

咩係衰十一？